【係唔係突然變得好合理】頭等艙票沒用！男控聯航趕他下機

美國聯合航空公司爆出為騰出機位給自家空服員，粗暴將乘客拖下機導致對方濺血後，許多民眾紛紛上網分享曾遭踢下機的經驗，突顯航空業超賣的問題越來越嚴重。根據各家航空公司拉人下機的規則，通常是買便宜機票的乘客最先遭殃，然而美國一名男子卻爆料，稱他買了聯航的頭等艙機票，空服員卻要他讓位給「更重要的人」踢他下機。機組人員甚至告訴他，他別無選擇，否則他們會用手銬把他帶下飛機。
加州爾灣市（Irvine）金融投資公司主席佛恩斯（Geoff Fearns）說，他本月稍早花了1000美元（約30547元台幣）購買1張從夏威夷考艾島（Kauai）飛洛杉磯國際機場的聯航頭等艙機票，儘管他提早1小時報到登機，卻遭空服員以超賣為由趕下機。佛恩斯接受《洛杉磯時報》訪問時說，因為要趕著回洛杉磯，他這張頭等艙機票買的是沒有折扣的全額票，而且已在機艙內坐定喝果汁，機組人員竟說，要他把座位讓給「更重要的人。」
「我認為把我從我買的位子上趕走真的太令人震驚了。她說『如果你不自願離開，我們會請保全護送你下機。』她還說『我們有一份優先搭乘名單，而你在名單的最下面。』坐我隔壁的男人顯然是聯航常客，他說『老兄，他們請人下去的手段很齷齪，他們會叫警察來對付你。』我心想，找警察來幹嗎？只因為我坐在我買來的機位上嗎？」
他說他越拒絕，空服員的態度就越強硬，機組人員一度威脅說：「如果有必要會動用手銬。」最後機組人員安排他改坐經濟艙，但雪上加霜的是，他在經濟艙夾在一對吵架夫妻的中間，這對夫妻不肯換座位讓他坐在旁邊，全程將近6小時還一直隔著他鬥嘴。
《洛杉磯時報》報導指，佛恩斯當天原訂要搭乘的班機因機械故障，聯航臨時調派座位較少的客機來應急，導致無法搭載所有乘客。
佛恩斯幾天後在電視上看到杜成德（David Dao，前譯陶大衛）被粗暴拖下機的影片，決定出面分享他的遭遇，「我妻子開玩笑地說，『如果你再堅持5分鐘，上電視的就是你了』。」
佛恩斯稱，他事後向聯航執行長發出正式客訴，要求全額退回機票錢，並要求聯航捐出2.5萬美元給他指定的慈善機構作為補償，卻只收到客服部門的回覆電郵，「這不是你想要的旅行方式，我們很遺憾無法達成你的期望，儘管你有糟糕的體驗，我們仍希望你繼續支持我們。」聯航提供500美元（約15191元台幣）抵用券並補償頭等艙與經濟艙的價差。
佛恩斯說：「荒唐，我才不要賭一把搭聯航。」他婉拒聯航的賠償，稱考慮採取法律行動，「我希望這可以讓他們有所改變，不只是為了我們這些頭等艙乘客，而是為所有乘客爭取。」《洛杉磯時報》記者詢問他以後是否還會再搭聯航，佛恩斯說：「你開玩笑嗎？」（盧宥竹／綜合外電報導）

越爆越多

我覺得呢個係關公手段 利用人心理上嘅盲點 將原本唔合理嘅事情合理化。

趕頭等客搭經濟艙
俾voucher唔俾現金
唔駛賠仲侷人下次搭佢飛機鑿多筆

下次再搭又因同樣原因俾人踢落機就攪笑

聯航歧視白人

嘩屌！即係佢地乜人都踢

第一下係load到英文

趕人不分等級, 頭等經濟都一樣

痴撚線呢間野

並要求聯航捐出2.5萬美元給他指定的慈善機構作為補償
俾人感覺唔係為錢

其實而家已經唔係剩係UA 係度驚, 而家所有AIRLINE 都驚緊, 因為單野搞到咁大, 我諗越來越多人會嘗試AMEND 條法例, 令到以後佢地唔可以再OVERBOOKING (even 今次同overbooking 無關）